旅發局再推本地團 提供消費滿800元 贈500元爆房優惠

旅發局將推第二輪賞你遊香港 提供Staycation優惠

旅遊發展局總幹事程鼎一表示，旅遊業重啟時間表仍不確定，會繼續推動本地消費，包括推出第二輪「賞你遊香港」計劃，名額會增加一倍至2萬個，亦會配合新計劃「賞你住」，市民到本地零售及餐飲商戶消費滿800元，可換取一個本地遊名額，或選擇換取到酒店「宅渡假」Staycation的500元優惠。程鼎一指，若疫情控制得好，未來幾個星期內就可推出計劃。

至於預算案提出派發5000元消費券，程鼎一指，旅發局會研究如何配合，包括市民用消費券後可以憑收據，換取旅遊相關的回饋禮品。

將加強大灣區推廣 否認偏重內地旅客

程鼎一指，以往大灣區旅客佔整體訪港旅客6成，連同其他內地旅客，共佔整體7成8，在籌備旅遊業重啟時，會增加資源在大灣區做推廣，希望逐步令內地旅客重回香港，並由以往即日來回改為過夜，增加在港消費。

他否認會令本港旅遊定位偏重內地旅客，指本港定位一直是國際旅遊城市，待各地航班完全恢復，會推出針對為不同市場的「專享體驗」，例如以美食、建築、風水等為主題，吸引東南亞等地旅客。

原文網址：